<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Relationship on Stars &amp; Sea</title>
    <link>/tags/relationship/</link>
    <description>Recent content in Relationship on Stars &amp; Sea</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/relationship/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>看那长不大的人还在自说自话 (for 2020)</title>
      <link>/2020/01/%E7%9C%8B%E9%82%A3%E9%95%BF%E4%B8%8D%E5%A4%A7%E7%9A%84%E4%BA%BA%E8%BF%98%E5%9C%A8%E8%87%AA%E8%AF%B4%E8%87%AA%E8%AF%9D-for-2020/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/01/%E7%9C%8B%E9%82%A3%E9%95%BF%E4%B8%8D%E5%A4%A7%E7%9A%84%E4%BA%BA%E8%BF%98%E5%9C%A8%E8%87%AA%E8%AF%B4%E8%87%AA%E8%AF%9D-for-2020/</guid>
      <description>在 2019 的年初和年末，我在想同一个念头。
这几年感觉自己的记忆力变得越来越差。晚饭时和航说起之前的圣诞-元旦都是怎么过的，我能记起来的只有 4 年前，读博第一年的假期。那时我们在波士顿，刚下过的暴雪堆在窗外厚厚一层，静谧无声。我还住在和人合租的两室，室友不在，异地难以见面的我们难得有那么长的一个多月可以单独共处，好自在惬意。我们挤在那间小卧室里，喝着温暖的红色茶。航帮我给老旧的 win7 电脑安装 ubuntu 系统。我看着他。
后面几年的元旦说也奇怪，好像没过一样，一点痕迹都没有。航倒是记得一清二楚，帮我一年一年梳理，我才慢慢想起曾经做过这样那样的事。可说起来却像是谈论别人的经历，没什么真实感。没有了回忆，时间的流逝就没了刻度，像是在一望无际的海洋上泛舟，时常会忘了自己在前进。
年初的 resolution 我还记得，感谢朋友圈。我说希望每天都有一件想尝试的新事物。这一年下来，学化妆学滑雪学开车上课开会搬家找工作写论文，好像马不停蹄做了很多事，也算有了新的经历见了新的人。可是，我的心境却卡在一处。不论去哪里做什么，它动弹不得。年底最后一天，我在反刍和年初同一个念头。也不知道这样是不是可以笑着自嘲打脸了。
我是个很无趣的人。我知道 try everything new 不是我真正想要的。它不过是人们对 “有趣” 的一种定义。而过去的一两年，我执着于给自己打造一个有趣的形象，因为渴望陪伴。直到现在我也不知道怎样能让他人和我相处，在一起能说什么做什么。我每天想的就只有工作，相比出去玩还是更喜欢宅在家，没爱好，看了书或者剧，也没有想和人分享的心得。我渴望陪伴，可要说和人在一起做什么让彼此舒服，我真说不出来。所以我想让自己有趣一点，想着这样是不是比较容易让人开心，是不是维持关系会轻松。可其实不会。当我想让自己有趣时，我其实是想成为不是自己的样子。那太难了。改变不了就装，装不动了就逃，最后只是在这样的圈里转。其实就算是有趣的人，也不是什么关系都维持得住。是我苛求。
烦心事一旦涉及关系，我就长时间走不出来。这是我一贯的弱点了。搬来加州后的几个月，我选择了消失和逃避。朋友圈戒了。也设置了 screen time，一天里大半时间锁着微信。另一半时间我也不怎么看它。因为这段时间的人间蒸发，我大概说了很多再见，有声或无声。回想起来，我不能问心无愧的说我没做错事，也知道很多时候说的话做的事不妥帖得罪了人。可即使新的一年，我依旧不能把这些留在昨天，说明天就会好。我不好相处。我还是没能长大。我不该装。装得不好。对不起。
虽然感觉一年没怎么过，时间是过去了的。我想换个 flag 来立。新的一年，我希望年底想的念头能换一个。大概率我做不到不丧，但把默认负值的心情拉回零的修行，每天都不要断。我想更适应新形成的人际观念。然后，这一年里光速失去的引以为傲的东西，再慢慢追。如果幸运的话，希望能追回来一些。
谢谢家人。谢谢还在的人。我爱你们。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>